[大型貓]召集養大型貓種嘅巴絲(緬因/挪威森林/布偶)

唔知連登多唔多人養大型貓種呢?
有冇咩唔同?一齊分享交流下

我有2隻緬因仔
一隻就快9個月大,6.6KG
一隻1歲8個月,8.1KG
成熟期係4-5歲,即係仲有排大

特別唔同係特別大食
D糧清得好快,兩條化骨龍
仲有D屎好大篤,食得多痾得多,有時一日痾2篤屎
砂盤都要買好大個
兩個都好FRIENDLY,冇脾氣,同人/貓相處都好融洽,好痴人,不負GENTLE GIANT之名

仲有隻摺耳婆婆一齊住
十幾歲,3.7KG,拼埋緬因身邊真係蚊髀同牛髀
最細粒係佢,最惡又係佢,完全唔比兩隻仔掂,一掂就打
但係兩隻仔打極都唔驚,成日想同婆婆做朋友

本身我有隻銀影英短仔養咗12年
上年有病走咗
好好好掛住佢,每日返屋企都好靜,好寂寞(摺耳女好靜同獨立,唔太痴人)
所以決定再養返貓

想問長毛/大型貓會唔會怕熱
想養多隻
本身有隻短毛 但成日都怕凍咁 開親冷氣都縮返入廚房

緬因算係中長毛
抱佢地時覺得佢地比短毛貓係熱D
我地每日大約開18個鐘冷氣,電費勁升
我隻摺耳女又唔會話好怕凍
佢地自己識走位,我就冇呢方面困難
D仔成日走去D風口度涼冷氣
隻女唔會刻意咁做,但又唔會避冷氣

如果養一隻短毛一隻長毛都好麻煩下
都唔知長唔長開冷氣好

咁又唔會
或者你開一部冷氣,例如房
觀察下短毛貓會唔會唔入房
又觀察下長毛貓會唔會唔出廳留o係房涼冷氣
唔好開到成間屋都好凍

樓主邊到入手？想養 但香港好似無物緬因貓舍..

有位youtuber junskitchen都有養緬因同挪威森林貓
好靚

養緊挪威森林貓仔, 暫時5個月大,4.2KG

咁厚毛怕唔怕熱？
帶唔帶到佢日頭出街行

其實香港有,不過低調D
可以去CAT SHOW睇下各BREEDER D貓合唔合眼緣

有冇相
我隻B 5個月o個陣都差不多呢個重量

長開冷氣
而家咁熱唔會帶佢地去街
遲d轉涼先

唔識UP相TIM, 佢成隻獅子仔咁, 鬼咁大力!!!

條尾都夠玩一年

細仔條尾好多人讚
要用少少心機打理佢地D毛
佢兩個D毛質好唔一樣
黑仔毛質乾難打理
細B D毛就好順滑,但BB出油好勁,要沖涼沖得密D保持清爽

樓主有冇試過俾緬因抓過

有
但佢地唔係有心
係我抱住佢
佢想走，後腳一蹬
佢地好大力
手板好大，d爪都好大力

英短巴打留名，我覺得我隻貓肥到好大型

買返嚟幾錢？

係美國撚過朋友啲maine coon
周街執返嚟 勁靚
有六隻手指 好似帶住棒球手套咁

黑白正呀！
我都想要但遇唔到
邊度入手呀？

咁我覺得大個靚仔d

我隻細b都係美國血統
個樣sweet過歐洲血統

幾重

樓主兩隻mainecoon咁大隻會唔會成日撞跌屋企啲野
例如啲尾會唔小心掃跌枱面嘅嘢

佢隻貓超乖

唔小心就比較少
通常係突登 或者兩隻大怪獸玩到癲咗，玩到拆屋咁
mc係好playful，如果想養就要有心理準備，要放電
我隻細b（虎紋白）係好典型mc性格，玩到好癲
黑仔就文靜好多，但細b撩佢都會一齊玩

好靚 樓主養咁多仔，係咪仔會癡人啲？

講下帶兩隻大怪獸返屋企嘅過程

講咗細b先，因為細b嚟我屋企先，係因為細b先有黑仔
上年我最愛嘅英短仔走咗，日日喺屋企喊
而且摺耳婆婆年紀都好大
驚連佢都走埋我同老公唔知點算
商量下會唔會養返隻貓
今年2月就去貓展睇下有冇合眼緣
心目中傾向長毛貓，但當時係冇preferance咩品種
經過同幾個breeder傾計同一d其他細節，就揀咗mc
去breeder屋企揀貓，一路同d貓玩一路喊
後來揀咗細b，因為佢仲細（3個月大），未打齊針未絕育
到佢5個月大就接咗佢返屋企喇

細b真係好活潑
一開始我地預備一個tent，我地返咗工就困喺tent，防止佢同摺耳婆婆接觸
未夠一星期已經冇再困，佢太多精力，咁困我地個心唔舒服，佢又適應到新環境，摺耳女又唔太抗拒，同埋佢體型大，個tent得好少空間俾佢活動，所以好快就俾佢自由活動

極速融入家中

根據我嘅經驗：係！
我鍾意男仔多d因爲好嗲好親人
女比較獨立同情緒化
我嘅經驗咋，唔知準唔準

兩隻大怪獸性格差天共地
少數共通點係
1冇脾氣，搓圓按扁都得
2痴身，成日跟住人

星期六我老公返工
得返我一個瞓覺
兩個仔一定陪我瞓
左邊一隻，一係挨住，一係好似咁，夾住我隻手

另一隻好鍾意瞓喺我身上，或者同我爭枕頭
今乾新鮮影，佢瞓住我對腳

佢地成日都係咁
好多時我已經醒咗
但都唔捨得起身，攬下左青龍右白虎先

而家我喺床出po
兩隻仔都走哂上床陪我

黑仔初嚟到我屋企
細b有幾日適應期
唔係agressive，而係好不知所措，突然多咗隻貓
但不出3日就做咗朋友喇
mc就係咁friendly，咁易相處

俾我捉奸在床

一齊睇雨

一齊睇洗衣機轉轉轉

一齊玩玩具

呢一刻我地3個一齊賴床
佢兩個覇大半張床
我要打斜瞓

好正呀

其實返左工放佢地自由活動 返到屋企會唔會好似打完仗咁
有冇得教咖？

通常係玩具同梳化墊玩到飛哂落地
同埋細b玩水
廁所厨房欄住唔俾入
玩具嗰d我由得佢地
細b玩水我都煩惱中

我覺得貓好難教
天生係乖就乖
細b教極都係玩水

好靚

布偶

識貨

以比賽標準嚟講細b靚d
但黑仔我自己有偏好

樓主分享下 屋企要幾大空間至夠俾緬因活動 ?
佢地咁大隻

唔洗好大㗎
佢地活潑爛玩但唔係狗
冇呢個問題
我屋企好細
都夠佢地跑
加埋貓樹向高發展就好ok

一路都好想養緬因 但屋企唔比 已經有隻狗
打理d 毛難唔難 長開冷氣先得？

毛嘅問題我當初都有擔心
可以詳細講下

每隻緬因嘅毛質都可以唔同
完美嘅毛質應該係silky，好滑好順
毛質有好多因素影響

以甩毛嚟講
我覺得佢地甩毛少過短毛貓
因為毛嘅新陳代謝cycle較慢
我隻細b d毛好滑，好易打理
但黑仔毛質好乾好易打結，要每日用好長齒嘅梳先掂，你見到黑仔背脊剃咗毛，係想佢d毛從新生返靚
我每日餵魚油養佢地d毛

另外緬因bb同未絕育嘅成貓，d毛都會出油，好立痴痴
所以要常沖涼
細b每個月都要沖，唔係d油會塞毛孔
我用靚嘅洗毛水，先用去油水去油
黑仔毛質乾就沖得疏d，同埋唔可以用去油水，反而要用護毛素
緬因天性鍾意玩水，所以佢地沖涼好乖，唔會好似其他貓咁發哂癲

我係長開冷氣，每日18個鐘左右，天氣熱佢地出油會更嚴重

想d貓靚同健康就要付出
你問我係咪好難打理，我會答比想像中容易，但對比短毛貓當然係難打理

細b未沖涼油立立係咁嘅，留意肚仔同腋下係最油

沖涼後

食野方面麻唔麻煩？洗唔洗煮肉比佢地食

佢地肯食我乜都比佢地食
奈何佢地唔鍾意食鮮肉(不論生熟)
罐都好揀擇
除咗乾糧之外最受歡迎係AIR DRIED MEAT
既然佢地鍾意我就比
麻唔麻煩係睇貓嘅口味
另外佢地食罐我會加PROBIOTIC同ENZYME

想問樓主用邊隻沖涼液洗到啲毛咁靚

as at 9月尾
大b （1歲9個月）8.6kg
細b （9個半月）7.1kg
進度良好
大食到就快食窮我

應該仲有排大
樓主貼多啲圖呀

啱啱睇咗
真係好貴 護毛素要$560/300ml
家有布偶一隻想搵好啲嘅沖涼液

護毛素最貴
去油同洗毛平大約一半
除非你隻b d毛勁乾
唔係嘅話一般唔洗用護毛
用法係用好少，用水開1:4左右捽全身
最重要係捽得夠深入，沖洗夠乾淨
一支可以用好耐
你布偶買支白色洗毛就得，視乎毛質另揀去油定護毛

我2隻仔毛色同毛質都唔同
我有齊去毛，白色洗毛，黑色洗毛，護毛
除咗沖涼之外，平日打理都好重要
每日梳毛（條尾就唔會日日梳，保持bushy），餵魚油
飲食都好重要
我隻黑仔毛質乾，我地放更多心機打理，breeder幫佢剪埋lion cut先俾我，希望重生嘅毛質會靚d

mc成熟年齡係4-5歲
我而家抱黑仔要儲力一嘢舉起先抱到
我以為冇人睇諗住棄po
有人睇我會貼多d圖呀

我隻女3.7kg普通貓嘅size
細b迫埋去好似大咗兩倍

三隻布偶主人路過
甩毛甩到傻左 長毛貓啲毛真係恐怖
成屋都係毛
不過布偶係幾乖

有冇圖share呀

我兩隻都覺得大災難
個風扇長期勾住毛
屋企角落都係一舊舊毛

Thanks樓主好詳細
咁細b係冇用到護毛？
冇用到睇落都好滑咁
同埋佢條尾真係不得了

呢啲有冇得領養？

mc bb，未絕育嘅成貓通常都會出油
細b冇用護毛素，咁油仲用護毛素就死得
佢要用去油，之後用黑色洗毛for虎紋，白色洗毛for白色地方
細b毛質容易打理過大b好多
大b要用超長齒嘅梳解結
我地好俾心機咁打理已經改善咗好多，少好多結，但依然乾

好大隻
可唔可以抱起影一張對比下同人有幾大

貼下隻半歲大既布偶仔仔 唔知算唔算大隻

隻眼超大
幾多磅呀？

頭先帶佢出去買pet food
沿途好多小朋友以為佢係狗

有咩商場可以咁樣出街

睇落似沙田 但大貓真係好正
不過我怕我心力不足 無咁多心機養靚隻貓

好威猛

得個樣 其實係一舊飯

有冇多啲圖，好得意

巴打幫幫手認下佢係咩貓,收養返黎,又似西伯利亞貓又似緬因貓

我都唔係好熟 唔敢講係咩品種
但一定唔係mc

養左隻挪威森林仔4年

有冇圖share

你隻黑貓條尾好粗好長

細b條尾勁好多

呢張相睇大B好靚

係㗎
想要回報就要付出
你付出幾多，見到個仔靚
自己都會有滿足感
我隻黑仔d毛咁乾
而家改善咗，我地都好開心
睇住佢地好食好住，佢地開心我都好開心

細b好錫我兩公婆㗎
我老公放工返屋企
細b同黑仔衝去門口接門
之後就跳上床係咁lam我老公塊面
好似狗仔咁
瞓覺嗰陣細b攬住我㗎，好得意

點解可以咁嗲 羨慕

mc就係咁嗲
gentle giant

+1

Mc 仔第一日返屋企 驚係咪好正常

梗係正常啦 生保地方

佢驚既叫聲好奇怪 係咪正常？

禽日瞓晏覺被3個仔女包圍
老公喺廳砌lego
細路喺房陪我唔會搞住爸爸
我嘅幸福就係咁簡單

正常
做返一般新貓入屋嘅程序就得

我上一隻貓完全唔需要
但係佢三個月前走左 先會有新貓
入屋有咩要做？

你而家屋企有冇舊貓？
都係一般先困籠或者房，俾新貓適應
之後逐漸擴大活動空間

冇呀 過左身了
明白 thx

絲打 你兩隻mc幾大做絕育？

5個月左右

上網睇到有d話遲d先絕會好d，但其實係唔係同一般貓絕育時間都差唔？

我冇得揀
BREEDER唔會未絕育就比我,以免血統流出
問過幾個BREEDER (唔止MC,有其他品種BREEDER都係咁答)都係話大約5個月絕育之後先可以帶走

緬因基因有3分2機會有心臟病。
養之前諗清楚

Big boys

小黑嘅胸毛

入屋第二日 夜晚一熄燈叫到傻 一放入房一齊訓就唔叫

好細個就爆毛
佢細個有唔好嘅經歷（類似棄養）
我r爆頭都唔明點解要咁對佢
又靚仔又乖
同我地有緣，無意間到咗我地手
而家性格都係有d細膽，冇細b咁堅
如果細細個就跟我地就好

咁咪陪下佢先
呢d好易處理

你隻mc係邊度買㗎？

禽晚影細b

比幾個月前嚟我屋企嗰陣大個咗好多
個樣都老積咗
但佢仲以為自己係bb身型
習慣瞓窗台
已經唔夠位瞓lu

佢咀邊3粒排成直線嘅墨好好笑
好似獵戶座腰帶咁
曾經想改佢個名做orion
後來因為好難發音就放棄咗

想要隻曼基腳 異短臉既貓

未養呢兩隻MC之前
o係太平道o個邊某pet shop見到隻seal point異短女
靚到我差d失守
不過最後我都冇打破原則
唔幫襯pet shop買貓
唔買扁面貓

不過有d扁面真係好好好好得意
希望你搵到心頭好

我養過隻異短仔 扁面成日流眼淚

等養嘅巴絲答你

我家緬因🙃🙃

係旺角見到隻mc好似獅子
好彩要成三萬
窮j沒錢買

幾大呀?
幾多磅重呀?
男定女呀?
難得有同類

PET SHOP我去睇o架咋
唔會幫襯

我都係咁諗
好彩貴 唔係真係沖動會買

男仔 2歲半 啦
澳洲仔😂😂😂😂😂😂

體型同歐洲種差很多

我隻銀影仔上星期過左身 依家日日放工都唔想咁早返屋企，因為會見唔到佢出

pet shop真係搵笨到一個點
唔講價錢
quality都

咁大個仔喇!
咩係歐洲種

😂
你見魚街 寵物城旁個間的緬因好大隻個的就係
應該俄仔或歐洲品種。

我係cfa派
覺得俄/歐type好肉酸
cfa standard近美國種

CFA 即係q 的樣個款？

我隻緬因好鐘意玩水 沖涼坐定定沖😂😂😂😂😂成日去廁所玩水桶

長知識了🙇🏽🙇🏽🙇🏽

你意思係你隻仔細身d？

個髮型好搞笑

養呢d貓一個月洗費幾多？

同其他貓一樣
平有平養貴有貴養
當然貓糧同貓砂消耗得快d

住村屋 黎緊都想養 求breeder contact

集體回覆
我個breeder幾低調
佢唔係好sell 連fb page都冇
我睇佢d貓都係佢whatsapp俾我或者睇佢私人fb

我係靠cat show一次過睇到好多breeder嘅貓
有興趣就攞卡片再詳細傾
嚟緊一月會展有寵物展
你地可以親身去接觸
當放假有個節目都好呀
就算唔係想買貓我都會去睇靚貓
一次過睇大量再揀
廢事好似我幫我個breeder sell咁

mk嗰d嘅「冠軍」係咪wcf？
係就唔洗理 我個人意見咋 戴定頭盔先

樓主你兩隻mc食咩糧？一日食幾多
想參考下

Thank you

剛上磅
大b 8.9kg
細b 7.4kg
食窮我

夏天是否要長開冷氣俾挪威森林貓？

等養挪威嘅巴絲答你
我養緬因係長開

thx
屋企冇人唔敢開冷氣
我現在有一美短，一英短，考慮加貓
好耐冇去貓展，除了出show果一次

我校timer
下午最熱嗰幾個鐘開
到我地放工返去又開直開到朝早起身
每日大約開18個鐘

禽日好多朋友嚟我屋企探巨貓
大b怕生保留喺房睇bb

夏天要24小時長開
春天就長開抽濕 中午最熱時就開冷氣
森林貓最岩係16-22度左右 冬天其實佢地會怕凍

bb表示 呀貓 你邊位

d仔好鍾意攬住我地個頭瞓覺
同我地爭枕頭
大b攬我老公
細b攬我
大b每晚半夜都上床攬住爹爹個頭
得半個枕頭唔洗瞓

一隻森林4歲仔，一隻布偶4歲女
隻仔好嗲，隻女勁港女

有相
我都發覺仔係嗲好多
女情緒化有性格d
佢地大唔大隻呀？

勁想養

Lynx?
野生動物

好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養好想養

其實點解啲貓鍾意咁瞓 睇到都覺得攰

撚過fd養既布偶
痴痴又主動又嗲
完全係笠住貓皮既狗
利申養港女家貓

挪威大概5.5kg ，隻布偶keep 住得3kg
隻港女乜都唔食，零食都係睇牌子

都算細身
我隻貓婆婆咁細隻都有3.7kg
挑食都唔算港女嘅 脾氣臭唔臭先
我隻女唔俾d仔掂
一掂到就打

應該係佢愛主人嘅表現 好鍾意同好信任先會瞓個頭

show in progress

好想養 但屋企有隻英短幾細膽驚咁大隻嚇死佢

同體形冇關嘅
我隻女細隻咁多
全屋最惡係佢
mc好friendly
我覺得會相處到

但我嗰隻布偶係笠住貓皮嘅死臭串港女

成績如何？
佢地唔驚嗎？

以前養過2隻挪威森，得意到傻

有一堆絲帶
不過我都唔太識邊d係咩獎咩種類

驚唔驚好睇本身性格同狀態
我個breeder有一隻不在狀態
最後冇出場

頒獎嗰陣breeder叫我地一齊影相
成日痴相影

我未至於係貓痴
但係好鍾意睇靚貓
去貓展比大堆靚貓包圍,心情都會變好
禽日見到人地養到D貓咁靚都好佩服
異短塊面完全乾淨
白色波斯直頭白到反光,D毛比風吹起又鬆又飄
人地付出好多先可以打理到D貓咁靚

緬因真係好少見 😹, 成隻獅子咁

Btw, 鐘意貓貓ge 就follow 下la

我隻布偶女又係唔嗲人唔彩人既港女
心情好比你摸兩下
心情唔好一摸就轉頭咬落黎 雖然佢咬得好細力
不過佢最得意係人抓人唔會伸爪
好鐘意比佢軟淋淋既貓拳打

完全一樣啊!!
我都好鍾意佢無論幾唔滿意都唔會伸爪
有時打人都係好可愛嘅軟淋淋貓拳
我其實懷疑佢係唔識得出爪

不過有時見到人地啲布偶咁嗲都會好羨慕

見到你話MC性格咁好，我都有衝動想養返隻，但啲毛好似好難打理

幼貓出油多要密d沖涼
成貓如果唔係乾毛好似黑仔咁，都唔難打理
但如果你唔鍾意活潑嘅貓就要考慮下
mc通過好playful，我成日要執嘢

到細b去shopping
第一次出街
初時有d騰雞
不過好快適應咗
pet shop職員抱住影好耐相都冇問題

捽得唔夠入
洗得唔夠乾淨
你要過水過到完全冇滑潺潺先得㗎
濕咗毛先落洗毛水
用好少份量先，唔夠先再加

唔該絲打

細b越來越大
同摺耳婆婆相差越來越遠

條尾好肥k2

前日我o係書檯塊鏡清潔自己塊面
大b無啦啦跳上o黎企o係我塊鏡隔離阻住哂
我抱佢坐我大脾成隻攣公蝦米咁我繼續整自己塊面
佢竟然唔走,成粒蝦米咁比我抱
但佢太大隻抱到我好攰就放低咗佢

同一時間細b咬我掛起嘅牛仔裙咬到有d牙窿
真係一時乖就好乖,曳起上o黎激死人

頂唔順了 好想養 請問森林貓同緬因貓 打理既方法係咪差唔多
其實我我兩種都好中意 但係緬因咁大隻 佢用既廁所同食既野 會唔會好麻煩比起細隻d 既森林貓
最近見d 寵物店都多左好多緬因 但係咪係貓舍會好好多 sorry 好多問題 我屋企已經有隻松鼠狗 想係養之前知道多d 夏天係咪長開冷氣比佢地？ 因為夏天狗會剪毛 貓係咪唔會剪

頂唔順咁嚴重
試下解答先
我冇養過挪威，冇得比較
我養過英短，摺耳同緬因，體型大細都係咁照顧，分別不大，反而係長短毛嘅照顧分別較大
好老實，寵物店嘅貓我真係不了
我夏天會長開冷氣。唔建議剪毛，尤其mc嘅領毛同修尾，千祈唔好搞，我細b條尾咁靚，我直頭唔會日日梳，小心剪完就冇，大b個身剪毛都係迫不得已，毛質太乾勁打結，想佢生返d毛靚d先剪，但只係剪短main body，其他地方冇剪
結論：好人好者唔好剪毛

第一次挑戰帶哂兩兄弟落街
淘嘅寵物車第一次出動
發現原來都幾迫
雙頭馬車？兩條肥香腸？
兩個都好鍾意望街
唔洗落cover
細b有時想落地，要睇住
大b完全ok

劉明睇相，樓豬post多啲

我想帶佢地出去影全家福
不過要等大B D毛毛長返先

瞓喺梳化下面攬住條魚係咩玩法

個樣好大個咁
其實11個月都未夠
領毛好似長咗

長毛
正

絲打係貓展到簡貓？ 如果我想簡係咪等貓展好d 定香港d 貓舍 決定下年養了

貓展咪係註冊貓舍去比賽嘅場合
我係去貓展一次過睇哂咁多間貓舍先再揀貓
通常問下有冇小貓，講下自己嘅要求，例如性別，顏色之類，睇下貓舍有冇貓，或者要等幾耐先有
可以揀幾間貓舍聯絡，去睇下貓，同d貓玩下，睇下外形，性格，健康情況，價錢先再決定
一月會展有貓展，可以去睇下

仲有一點可以SHARE下
如果隻MC性格係好活潑嘅(好似我細B咁)
如果環境許可,可以考慮養多隻
2隻有個伴,一齊玩一齊成長
細B到我屋企2個幾月先有大B
未有大B時,我地晚晚陪細B玩, 玩到我地都好攰,細B都好似好悶咁
有大B之後就好好多,兩兄弟成日一齊玩,互相LAM毛,好親密
望住佢地都好開心

樓主有無tg..搬左新屋想買緬恩
應該依一,兩個月度入坑做貓奴
想知多d同埋你個breeder既資料

細b真係好錫大b
細b入門先，佢應該覺得自己係大哥
大b沖涼梳毛都好多投訴
細b一聽到佢叫，就會跑過嚟睇，lam大b個頭安撫佢
呢張相係2隻仔沖完涼
大b不停投訴，細b攔喺大b前面保護佢
細b眼神幾堅定

好正好想快d養貓 樓主可唔可以keep住update

好鍾意maine😘😘

mc係巨無霸

我隻挪威仔細個~~

想問下你隻貓會唔會條尾有D位油笠笠?我個衰仔條尾洗極都油咁

好得意呀!
我鍾意多虎紋!
而家幾大呀?有冇變到勁大隻?

我隻仔條尾唔多油
D油集中肚,腋下,領毛

愈大愈肥,走埋樣LU
依家8個月大,大約6KG

我隻八個月大既仔仔

唔知點解領毛冇人地咁大圈

好多大肥貓

未大定?
佢爸媽D領毛勁唔勁? 遺傳都好大關係

多謝SHARE

lm想睇布偶breeder

原來mc都怕凍
3條友上哂床
得返半邊床位

原本係細b喺床
大b喺廳
我抱大b上床同細b瞓
佢兩個又真係乖乖地唔郁

9.3kg嘅死肥仔

但呢個肥仔好正

肥仔最痴爸爸
我冇枕頭瞓喇

有隻捲耳應該算係中型貓
幾個月已經巨型過隻英短
但隻英短對比隻唐貓已經好肥
變相隻唐貓望落成隻bb咁

你隻英短咪好細？
我隻英短仔健康嗰陣最肥5.5kg左右
勁肥！

match

佢宜家2歲 都好大隻 宜家冇幫佢磅重
但係佢半歲時已經3.5kg 比獸醫叫減肥

獸醫成日都話肥

緬因係好friendly嘅品種
我隻摺耳女好臭脾氣
兩隻mc仔成日走去lam摺耳女，俾摺耳女打
從不還手，冇記仇
依然親近摺耳女
我覺得你可以養mc
但我唔敢講我個例子可apply to all mc（戴頭盔先）

呢隻黑貓好撚臭串 成日同佢個仔望2眼就開片 咩貓都唔驚照打，我怕拎左緬因返去隻死野都打傷佢

好可愛
想問下樓主當初點解揀緬因養
同埋點樣分啲breeders好定唔好？

黑貓desex咗未？
desex後會收斂d

因為我養咗12年嘅英短急病走咗
過咗一段日子之後想再養返貓
但已經冇辦法再養d同佢相似嘅貓
我連去mk寵物街見到d英短都喊到痴線
所以唔想再養可愛短毛style
同老公商量過想試下養長毛貓
去貓展睇下再決定
咁就揀咗mc喇

我揀breeder好膚淺㗎咋
大約係呢幾方面
1. 不過度繁殖
2. 提供優質食物，良好環境俾貓成長
3. 樂意share養貓心得，不厭其煩地解答owner問題，唔會賣咗隻貓賺咗錢就消失
4. 開價合理，不過高，唔會為咗做成單生意而遺背原則，例如賣年紀過細嘅貓，未戒奶就賣等等
5. 真係好膚淺，攞獎多唔多

符合以上條件，通常會去參展
去睇一轉大型貓展就可以接觸到大部份活躍cattery
又可以睇下邊d貓合眼緣
再拎contact之後深入聯絡，去breeder屋企睇貓

閹左啦 平時串柒柒咁但一聽到我開零食櫃桶佢先當你係老細任你舞

多謝樓主細心解答
送上屋企木偶仔一隻

佢得呢張係對眼大啲 平時都蒙豬眼

本身唔覺得長毛貓得意 睇左youtuber rachel and jun 2隻Maine coon 同Norwegian Forest cat 之後就覺得得意到顛又乖 有無人試過帶貓去郊外行

佢打人係求其打2下定認真打？
我隻女係認真打但0攻擊性 對mc一d損傷都冇
當r痕

我帶過落街買嘢咋
去郊外最煩係去廁所
breeder撩過我一齊帶貓去西貢cafe之類
我未得閒試

貓貓係咪都係好冷靜好享受落街探險 好想有隻enjoy出街既貓

淡定到爆
我有post圖上嚟㗎
俾途人瘋狂合照，抱都得

攬公仔

正常打你2野搏你驚然後走嘅打
仲會咬人地條頸

各位巴絲新年快樂
2019年第一日
全屋生物瞓到自然醒
大b瞓中間

整古佢地真係好過癮
個頭笠對mc嚟講太細

細囡🥰🥰

幾歲呀？

3個幾月

難打理嗎？
係咪好大食，d屎好大篤？

細b首次出賽
有d緊張
要加油！

好開心
4個賽圈
頭3個都唔入final
last ring一入就有3條帶
但細b唔習慣，有d脾氣
不過已經好叻叻

恭喜樓主同細b
賽前護理係breeder幫你搞嗎？好靚仔咁！

自己搞o架, breeder咁忙都唔會麻煩佢
其實都冇咩特別護理
賽前一星期沖一次涼
賽前兩日再沖多次
飲食都係同平時一樣,冇為咗比賽而特別搞d咩

屎好臭😂😂😂 爛屎

佢晚餐要食2罐😂😂

食緊黃金黑酵母 睇下會會好的

前日拎左隻布偶養， 但半夜一直叫， 佢係咪未熟新環境驚，所以係咁叫？ 是關我一入佢間房就停叫，定係佢想吸引我注意？ 因為上網睇都有機會。 另外你地呢個天氣會唔會比墊佢地蓋住，驚佢凍親？

痾爛屎
係咪媽媽奶轉固體呀？

我幾隻貓入屋都有叫呀
我諗正常嘅，陌生環境
一星期應該唔會再叫

mc點會怕凍
除夕嗰幾日咁凍都唔洗理佢地
佢地識走位㗎喇
反而熱先要做嘢，長開冷氣
凍就由得佢地

其實呢D比賽係比D咩咖

形式就係咁
評判睇貓嘅外形，包括身型，骨架，樣，毛色毛質等等
佢地有一套標準

有隻世上最乖的布偶..
做乜都得, 從不咬抓..
被我隻狗蝦

有冇圖先

隻布偶返到黎幾日 又最近傷竹戈風食緊藥，今日見佢係咁fing隻耳仔 係咪要買藥水幫佢滴？

最好睇醫生
唔好自己亂搞

樓主今日有冇去？

冇

經過貓展探一探我個breeder, 咁岩又見到絲打 你隻細b真係好靚

有無巴打餵過貓食一d較苦既藥 想問食完藥之後可能會吐口水係咪都算正常 好撚驚

去旅行會點處置兩隻仔

下？我都冇去

搵人上門做基本照顧

我見有對男女抱住佢影相 但唔係breeder

你講emax？
如果係emax就應該係我同我老公
我以為你講會展

睇左2個show咁多隻緬因, 其他舍既真係一睇就比下去 我見有d話係緬因, 但望落好似都混左森林咁

依家等緊 睇下有無合眼緣而佢又出讓既
不過緬因咁大隻會唔會玩玩下打親d細貓, 屋企有兩隻小霸王美短係度

你想搵我個breeder？
要有耐性，好多人搵佢
我屋企有隻公主病摺耳
成日打我兩隻mc

竟然掉返轉俾人打返轉頭
係呀, 同佢傾過下計
因為我唔一定要b貓, 所以選擇會多d
不過我都唔介意等下
我另一半一見到你breeder d mc
就已經疊埋心水 話克扣哂我d伙食都要帶隻返去

祝你快d成功
我隻大黑仔都係成貓養㗎
接返嚟歲半

條尾點樣可以咁爆

先天毛質要夠鬆
唔係隻隻MC都會咁嘅形態
後天保養,用適合嘅洗毛水
唔好成日梳.梳要好輕手

樓主保養得好好
我隻布偶條尾愈大愈細條

我隻黑仔毛質唔好
條尾比細b塌好多
我地盡力幫佢救
雖然都冇細b咁靚
但都靚咗好多
breeder話黑仔跟咗我地之後靚咗
因為我地用好多愛同心機打理d貓
寵物有人錫就會靚
仲有食d補充品，我地俾魚油兩隻仔，日日食

大b大隻到我就快抱唔起
我要個身拗後
用埋個身d力頂住先勉強抱到一陣，手震

真係勁大隻

beautiful boy

我個隻成個阿叔咁

各位有冇清貓毛法寶
救命

好bb喎
邊似阿叔呀

唔係好明
清屋企D毛?貓身上嘅毛?吞落肚嘅毛?

用空氣清新機
用醫生做手術帶個種類似既手套 戴上手就咁抺d 貓毛出黎
用係毛巾/ 床單被鋪個d地方清毛好乾淨

推薦呢個寵物專用空氣清新機 aeramax pt65 用咗3個月好鬼勁 吸到滿晒 我24小時開 多數時間開最細個mode就ok 我鼻敏感好咗勁多

想問下我有隻3個月大既布偶B, 但佢近派好似唔係好食野咁, 因為正常一日都食3-4餐 (每餐3-4匙)既份量, 想知有咩方法幫到佢食野咁, 因為隻貓D兄弟姊妹都大份過佢, 摸上手都大隻, 但我個隻都唔算重+明顯食得少, 而家我係比乾糧佢食同埋有時加少少女浸林佢,

咁細個就只食乾？
試下bb罐頭

有個概念係睇書學
貓好需要從食物吸收水
就算貓好肯飲水都唔應該只食乾糧
長遠會有健康問題

會浸林 但都食得唔多 咁我上下買罐頭啦 有無咩推薦

royal canin有隻bb mousse糧
但都幾貴，我買一箱，1x罐/$4xx

自從我隻英短仔走咗
我好後悔，點解唔好好研究貓飲食
點解聽哂獸醫講
到而家d小朋友，我唔想再重複以前嘅錯
所以對佢地嘅食物我可以話不惜工本
好嘅ingredients只要佢地肯食，幾貴我都會買
breeder又好肯share好嘢俾我
好希望d小朋友健康快樂成長

要換濾網嗎？
hktvmall有呢部機

要換呀 Hepa 一年一次 carbon 3~6個月一次
我都係係hktv mall 買 頂佢 買完想買filter 發現無得買
我就去ztore 買 好彩士多有得賣

就係奇怪點解冇網賣
好彩問一問
我都有興趣買
唔該曬！

請問部機好唔好用? 見你張圖好似好勁咁
我2貓1狗屋企勁多毛
真係塵埃飛舞...
HKTV 到買見到1999蚊, 壞左既話去邊到整

好用呀 我用咗三個月鼻敏感好咗好多 以前日日打n 咁多個乞嗤 朝早好嚴重 而家朝早淨係打兩三個乞嗤 有時朝早無打乞嗤
壞咗邊到整我真係唔知 我無去搵黎睇 但佢有保養
不過我覺得佢唔會咁易壞 我換filter 時開黎睇過 佢主要靠d filter 黎空氣清新 因為佢入邊最大係個兩個filter 然後係個風扇用黎抽風同出風 感覺上唔係d 咩高端電子野

佢好就好在佢同一般家用空氣清新機唔同 一般個d 係d 入風位唔大個洞洞 如果你要黎吸貓毛會難d 佢呢部左右同下面都好多個ok 大既洞 比較易吸入d 大件既野 例如貓毛 狗毛 我個隻布偶係中長毛 d 毛都易比佢吸入去

我用完佢發現權面d 貓毛少咗好多 以前要日日抺 因為d 毛好輕 飄咗去檯面 而張檯又係黑色 勁顯毛 而家一星期抺一次至兩次我都接受到

不過佢有缺點 佢網上寫6個月換一次carbon filter 係錯架 說明書建議三個月一次 一年4次 一次百幾蚊 一年就$556
hepa filter 就一年換一次 就$379

一年換filter就$935 你自己要睇下會唔會覺得貴 我就覺得好貴 雖然真係好work 我諗緊下次三個月後我就搵dyson 吸下個carbon filter 睇下可唔可以延長個filter 壽命

(不過市面上d 空氣清新機多數都係filter 貴 for 吸寵物毛又work既唔算多選擇)

thx真係好貴
如果咁貴我買掃地機械人算了

我兩樣都有 (吸塵機械人同空氣清新機 另外屋企仲有dyson吸塵機) 但我未有呢部pt65 都係打乞嗤打到仆街 鼻水好似水龍頭咁長開 當時我已經日日吸地抺地 用dyson 吸床同梳化 總之周圍吸 都係鼻敏感 係用咗呢部機先大為改善

所以係有用架都 不過如果你無鼻敏感就可以唔買

想問下緬因嚟講咩毛色會少有啲？
同屋企得dyson夠唔夠吸毛

好得意

我諗係銀虎紋
講緊冇啡嘅銀虎紋喎
大部份銀虎MC都混雜咗少少啡色
純銀虎好少有

我係普通吸塵機,DYSON都冇
其實MC唔係甩好多毛
我地日日都同佢地梳毛
所以唔會太誇張

我意思dyson風扇
因為我本身係孟加拉豹貓既
係唔洗梳毛 冇長毛貓經驗
琴日食完飯見到隻白色
入咗去睇 抱上手果時佢主動攬我
我個心係融化咗

我咁問係因為條友話純白都少見
你知啦sales不可信

係去PET SHOP睇?
再講多次
PET SHOP QUALITY
我成日去PET SHOP 睇貓買CAT FOOD等等
基本上非必要都唔會亂摸任何嘢
貓更加唔會掂
齋講色,純白係唔多見嘅

係pet shop 唔係mk果啲
佢話係breeder放低
可以睇父母血統紙
白貓好可愛

我都唔會幫襯
佢賣幾錢?咩血統? CFA/TICA/WCF?
之前都SHARE過
去CAT SHOW睇一轉先有比較
唔同BREEDER D貓唔同STYLE
睇得多先知自己鍾意乜嘢,點先叫做好

布偶6個月已經長到成條法棍咁
一日到黑係咁進食

你試下抱一隻睇下夠唔夠位

bb係咁買定多d糧

未養過貓，自己住想養隻布偶，請問去邊買比較好，聽講d 出名貓舍要排好耐隊？

條尾好靚

好嘢梗係要等
你去比較下就知值唔值得等

本來我好鬼想養隻森林……但上次路過寵物店, 見到隻mc起身個下……
我忍唔住心思思
(不過無諗過係寵物店買
然而兩隻大貓(主要係mc太大隻)屋企養唔落
話說我屋企隻貓女(8個月大)好惡, 成日玩玩下就發癲禁咬我
已經絕左育, 但周不時都會發生同類事件, 有無咩計

新人lm

HI MC

唔會
除咗貓本身,仲要睇埋父母

我隻大肥貓脾氣超臭

我意思係唔會上網訂

寵物店？

我搵breeder o架
去cat show最方便
一次過睇好多個breeder

係咪英長?

其實我都唔清楚上一手話佢係Raga Muffin

好長 好重 長期訓教

有冇咩心得可以分享下？
披毛難打理嗎？
係咪好大食？

某程度上我同我老公係因為貓而認識
我真係好鍾意好鍾意貓
雖然佢地有好百厭嘅時候
大b屎忽毛又長，次次痾尿都整濕哂個屎忽，又滴濕地下
但係每日見到佢地好開心咁玩，好舒服咁瞓覺
同我地一齊生活，知道我地好錫佢地
我地就好滿足

留名 大型貓真係好正 好想養布偶

樓主d貓睇落生活得好寫意 好彩佢地遇到你

曾經聽過d人講，養長毛貓會修剪下佢地屎忽毛 等痴屎/尿個時都唔會痴到

我隻大b曾經有唔開心嘅過去
我地會加倍愛錫佢
補償返以前個主人嘅唔好

我d貓要比賽
唔可以火燒後欄咁冇咗d屎忽毛
如果佢地唔洗比賽我一定剪

隻肥仔一開始屙完屎撥砂一定會整到啲手腳都係 換左個大啲既砂盆俾佢就改善左好多 係剪指甲個陣有性格啲 會縮
我覺得長毛貓啲毛好易笠 遲啲等暖番啲打算挑戰下同佢沖涼 不過無烘乾機咁pro 驚吹極唔乾
定時定候喵我俾野佢食

我地一個月同佢地沖一次涼
原本搵人上門沖
但發現唔識沖長毛貓，好快立
同埋好浪費我d洗毛水
沖過一次唔掂之後就我老公幫d貓沖涼

想問下籠入面地下應該po d 咩？，po毛巾呢，佢咬同玩呀

有朋友想養隻緬因貓，但唔想同街邊既寵物店買。

請問巴絲們有冇香港好既breeder介紹

香港以我所知得2個mc breeder
你朋友可以去cat show睇下邊個合眼緣

細b見到爸爸開壇沖涼
匿埋喺貓樹邊
你睇我唔到你睇我唔到你睇我唔到⋯⋯

係咪好大洗費?
要食好多

食得多係真
洗費就睇你捨唔捨得買貴糧俾佢地食

知道

即係要等下次寵物展

好快又有啦
多d留意下

今日去旺角樓上有間專門賣布偶同緬因既breeder，上面地方好細下，有d驚係個度買

my handsome boy

絕對不會幫襯

fb 果d 緬因貓舍幫唔幫襯得 見佢地有曬証書咁

以我所知，坊間普遍貓會有cfa，tica同wcf
個人比較buy cfa同tica
「証書」就視乎係咩証書，cfa or tica registered嘅都比較有信心
有出賽嘅就可以放心
breeder會幫貓做咗絕育，打咗針，確保健康先交俾owner

又要再講，重要的事講n次
強烈建議有興趣嘅巴絲去cat show行下
n咁多個breeder
睇得多，同人傾多d計
自然會知自己想要咩貓
每個breeder繁殖出嚟嘅貓都有自己特色
冇話邊個好邊個唔好
係睇眼緣同緣份

千祈唔好心急
breeder嘅貓係要等，除非你想要成貓（我隻大b係成貓領返嚟，本身我係養咗細b先，後來我老公好鍾意大b，breeder見我地咁錫細b，所以俾我地養埋大b）
一般而言要貓b係要等
唔同pet shop現成睇啱就買

邊度可以睇到近期有咩pet show

其實我都唔知佢地點宣傳
比較大型o個d例如會展,e max搞o個d就應該o係場地website/web搵到
會展同e max年頭都搞咗,今年可以會再搞,大約暑假
其他小型嘅真係唔知佢地點宣傳,通常係breeder話我知,去打氣或者參賽都有
你試下上網搵心儀breeder傾下,再問下佢會唔會參加cat show,話去睇下咁

介唔介意share 你個breeder 比我

Mc係咪真係識游水？

冇測試過

請問最快既cat show 係幾時？

會唔會分享多啲貓相
你隻貓真心勁靚

點解要打橫瞓
細b嗲死人

分享梗係ok啦
我就係怕生仔大責任所以養寵物
貓唔難養嘅，唔洗太擔心

我係菇仔 就黎8個月大喇
細b真係好錫大b啊 好想養多隻陪肥菇

小朋友
仔定女呀?

兩隻MC真係好過癮o架
禽日帶佢地去pet shop買嘢引來圍觀
好少見貓可以帶落街同埋咁大隻
好多人影佢地
佢地都好淡定,坐cashier好似舖頭貓咁唔怕醜
細b成日lam大b個頭安撫大b,好乖,大b比較慢熱,要多d時間warm up, warm up完同細b一齊食pet shop請佢地食嘅零食

我

仔仔黎架 好想養多隻陪佢 屋企隻狗婆婆又唔同佢玩
岩岩見到你兩隻野霸枕頭笑左 同菇仔一樣訓法 會包實我個頭
佢依家仲係好小朋友樣 不過呢排佢個樣都慢慢變老積了 長期飛機耳
但係佢頸毛一直都生唔長 唔知遲d會唔會生呢

依家

2個月前

佢腸胃唔好成日睇醫生 我都好想佢快D腸胃好返帶佢出街街

幾多歲啊

係咪一定要開冷氣？

我開緊喇
最熱幾個月大約開18個鐘
秋涼至冬天就唔洗開

一到天口熱就捉佢寵物店剪曬D毛

絲打住沙田？

可以剪毛真好

我老公爬喺床睇電話
細b唔俾我老公睇電話，一定要望住佢
於是佢就行去我老公面前瞓低一定要錫佢陪佢

領毛可能係
遺傳，父母領毛多唔多？
奄咗未？發情都會甩毛
天氣熱，要脫毛散熱

我大b爆毛爆得好勁
細b都唔夠佢勁

Mc 唔可以剪毛的？